#+TITLE: 2022 05 02 Desarrollo

#+PROPERTY: header-args:latex :exports results

#+OPTIONS: toc:nil

* Desarrollo de Intervalos Independientes

#+begin_src latex
\begin{align*}
\sum_{i=0}^{2}
  \frac{
    P(N(4)-N(3))=5-i
    \, \cdot \,
    P(N(3)-N(2))=i
    \, \cdot \,
    P(N(2)-N(1))=2-i
  }
  {
    P(N(3)-N(1))=2
  }
\end{align*}
#+end_src
:text:
Desarrollamos la sumatoria:
:end:
#+begin_src latex
\begin{align*}
  &\frac
  {1}
  {
    P(N(3)-N(1))=2
  }
  \\
  \cdot \,
  \Bigg( \Bigg.
  P(N(4)-N(3))=5-(0)
  \, \cdot \,
  &P(N(3)-N(2))=(0)
  \, \cdot \,
  P(N(2)-N(1))=2-(0)
  \\
  +
  P(N(4)-N(3))=5-(1)
  \, \cdot \,
  &P(N(3)-N(2))=(1)
  \, \cdot \,
  P(N(2)-N(1))=2-(1)
  \\
  +
  P(N(4)-N(3))=5-(2)
  \, \cdot \,
  &P(N(3)-N(2))=(2)
  \, \cdot \,
  P(N(2)-N(1))=2-(2)
  \Bigg)
\end{align*}
#+end_src
#+begin_src latex
\begin{align*}
  &\frac
  {1}
  {
    P(N(3)-N(1))=2
  }
  \\
  \cdot \,
  \Bigg( \Bigg.
  P(N(4)-N(3))=5
  \, \cdot \,
  &P(N(3)-N(2))=0
  \, \cdot \,
  P(N(2)-N(1))=2
  \\
  +
  P(N(4)-N(3))=4
  \, \cdot \,
  &P(N(3)-N(2))=1
  \, \cdot \,
  P(N(2)-N(1))=1
  \\
  +
  P(N(4)-N(3))=3
  \, \cdot \,
  &P(N(3)-N(2))=2
  \, \cdot \,
  P(N(2)-N(1))=0
  \Bigg)
\end{align*}
#+end_src
:text:
Dado que los incrementos en el numerador
son independientes se puede aplicar la
propiedad de incrementos estacionarios ---
también la aplicamos en el denominador
para mantener un orden intuitivo en
los pasos --- :
:end:
#+begin_src latex
\begin{align*}
  &\frac
  {1}
  {
    P(N(2))=2
  }
  \\
  \cdot \,
  \Bigg( \Bigg.
  P(N(1))=5
  \, \cdot \,
  &P(N(1))=0
  \, \cdot \,
  P(N(1))=2
  \\
  +
  P(N(1))=4
  \, \cdot \,
  &P(N(1))=1
  \, \cdot \,
  P(N(1))=1
  \\
  +
  P(N(1))=3
  \, \cdot \,
  &P(N(1))=2
  \, \cdot \,
  P(N(1))=0
  \Bigg)
\end{align*}
#+end_src

Finalmente reemplazamos por la ecuación de
Poisson, considerando una taza \(\lambda\):

#+begin_src latex
\begin{align*}
  &\frac
  {1}
  {
    \frac
    {(\lambda (1))^{2} \cdot e^{- \lambda (1)}}
    {2!}
  }
  \\
  \cdot \,
  \Bigg( \Bigg.
  \frac
  {(\lambda (1))^{5} \cdot e^{- \lambda (1)}}
  {5!}
  \, \cdot \,
  &\frac
    {(\lambda (1))^{0} \cdot e^{- \lambda (1)}}
    {0!}
  \, \cdot \,
    \frac
    {(\lambda (1))^{2} \cdot e^{- \lambda (1)}}
    {2!}
  \\
  +
  \frac
  {(\lambda (1))^{4} \cdot e^{- \lambda (1)}}
  {4!}
  \, \cdot \,
  &\frac
    {(\lambda (1))^{1} \cdot e^{- \lambda (1)}}
    {1!}
  \, \cdot \,
    \frac
    {(\lambda (1))^{1} \cdot e^{- \lambda (1)}}
    {1!}
  \\
  +
  \frac
  {(\lambda (1))^{3} \cdot e^{- \lambda (1)}}
  {3!}
  \, \cdot \,
  &\frac
    {(\lambda (1))^{2} \cdot e^{- \lambda (1)}}
    {2!}
  \, \cdot \,
    \frac
    {(\lambda (1))^{0} \cdot e^{- \lambda (1)}}
    {0!}
  \Bigg)
\end{align*}
#+end_src

* Local variables :noexport:
# Local Variables:
# ispell-local-dictionary: "espanol"
# End:

#  LocalWords:  Poisson
